Dans la cour de l’école, les trois amis, Margot, Pascal et Pierre sont réunis autour de leur copain Louis : - Avec mon papa, on part à Cannes voir des stars de cinéma ! Affirme fièrement Louis. - T’as de la chance ! S’exclame son copain Pascal. - Je peux venir? Demande Pierre. Margot reste silencieuse.
De retour chez elle, Margot se précipite vers ses parents : - Louis part à Cannes avec son papa ! - C’est merveilleux, j’aimerais beaucoup aller au festival de Cannes aussi ! S’exclame Maman. - C’est quoi le festival de Cannes ? Demande Margot.
- Le festival de Cannes est un de plus célèbre festival de cinéma qui se déroule chaque année à Cannes. Explique Papa. - Toutes les plus grandes stars du cinéma du monde entier viennent défiler sur le tapis rouge ! Des journalistes viennent les interviewer et les photographier. Les acteurs portent leurs plus beaux costumes et les actrices portent leurs plus belles robes. S’exclame Maman. - Mais pourquoi ils vont tous à Cannes et pas ailleurs? Demande Margot.
- Parce que Cannes est une très jolie ville du sud ! Il fait chaud et il y a la plage pour se baigner. Raconte Maman avec un sourire.
- Pendant le festival, plusieurs films sont nominés pour remporter la palme d’or. Il y a aussi plusieurs prix pour les comédiens, les costumiers, les metteurs en scènes etc. - Et qui décide qui a gagné ? Demande Margot.
- Il y a un jury qui décerne les prix. Cette année, le président du jury est George Miller et parmi les membres des jurys se trouvent Vanessa Paradis et Kirsten Dunst. - Vanessa Paradis la chanteuse ? Kirsten Dunst qui a joué dans Spider-Man ?! S’exclame Margot avec admiration. - Exactement ma chérie!
- Il y a une grande salle où tous les journalistes et les stars sont réunis. Un professionnel anime la soirée. Chaque gagnant fait un discours émouvant et remercie leurs équipes et leurs familles. Raconte Papa.
Margot se prend à rêver: - Moi aussi je veux aller sur le tapis rouge ! Je vais faire un film avec les copains ! Je serai réalisatrice et j’aurai les meilleurs comédiens avec moi. J’aurai une magnifique robe pour le tapis rouge. Tous les journalistes parleront de moi !
- Et si on regardait la cérémonie à la télévision ? Propose Papa. - Oh oui ! S’exclame Margot. Toute la famille se réunit autour de la télévision pour découvrir la magie du festival de Cannes.